<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Introducción a Algorand on BlockChain Algorand</title>
    <link>/introduccionalgorand/index.html</link>
    <description>Recent content in Introducción a Algorand on BlockChain Algorand</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="/introduccionalgorand/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introducción a Algorand y características generales</title>
      <link>/introduccionalgorand/introduccion/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/introduccionalgorand/introduccion/index.html</guid>
      <description>Tiempo estimado: Algorand es una blockchain que aspira a ser la solución del trilema de blockchain con el uso del protocolo PoS y VRF (Función Aleatoria Verificable o Verifiable Random Functions). Soporta contratos inteligentes sobre su máquina virtual (AVM, Algorand Virtual Machine) y su moneda nativa es el ALGO. Algorand fue fundada en 2017 por Silvio Micali, un profesor del MIT. La red de prueba de Algorand fue lanzada al público en abril de 2019​ y la red principal en junio de 2019.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Protocolo de Consenso Pure Proof of Stake</title>
      <link>/introduccionalgorand/protocoloconsenso/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/introduccionalgorand/protocoloconsenso/index.html</guid>
      <description>Tiempo estimado: Usa el protocolo Pure Proof of Stake La probabilidad de ser elegido es proporcional a la participación. Cada ALGO es un “billete de loteria” Usa la técnica denominada Función Aleatoria Verificable. Consta de tres pasos Propuesta de Bloque Filtrado de Bloque Quórum y certificación Video Explicativo Siguiente </description>
    </item>
    <item>
      <title>Funcionalidad Importante</title>
      <link>/introduccionalgorand/funcionalidad/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/introduccionalgorand/funcionalidad/index.html</guid>
      <description>Tiempo estimado: Contratos Inteligentes. Pueden desarrollarse en diversos lenguajes de programación para ejecutarse sobre la maquina virtual de Algorand (AVM). Algorand Standard Assets (ASA). Un activo personalizado y fácil de crear. Transferencias Atómicas. La posibilidad de integrar varias transacciones en un solo proceso atómico. Cambio de llave (Rekeying). Cambiar la llave privada asociada a una llave pública las veces que sea necesario. Siguiente </description>
    </item>
    <item>
      <title>Ecosistema y casos de uso</title>
      <link>/introduccionalgorand/ecosistema/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/introduccionalgorand/ecosistema/index.html</guid>
      <description>Tiempo estimado: Existen varios casos de uso exitosos, que van desde las NFTs y las DeFi hasta la renta de propiedades y boletos de avión.
Conocer más: https://www.algorand.foundation/ecosystem
Material adicional Siguiente </description>
    </item>
    <item>
      <title>Recursos Generales</title>
      <link>/introduccionalgorand/recursosgenerales/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/introduccionalgorand/recursosgenerales/index.html</guid>
      <description>Tiempo estimado: Discord: discord.gg/Algorand
Página para desarrolladores: developer.algorand.org
YouTube: YouTube/Algorand
Twitter: @AlgoDevs
Material adicional Siguiente unidad </description>
    </item>
  </channel>
</rss>